<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>modules de traitement on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/</link>
    <description>Recent content in modules de traitement on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>entête d&#39;un module</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>En haut de chaque module de traitement se trouve l&#39;entête du module.
  Cliquez sur le nom du module pour développer le module et afficher les paramètres qui contrôlent son fonctionnement.
Par défaut, darktable n&amp;rsquo;autorisera qu&amp;rsquo;un seul module de traitement à être déplié à la fois &amp;ndash; si vous cliquez sur l&amp;rsquo;entête d&amp;rsquo;un autre module, le module précédemment ouvert sera replié. Si vous souhaitez déplier plus d&amp;rsquo;un module, vous pouvez le faire en Shift+cliquant sur les entêtes d&amp;rsquo;autres modules et tous ceux qui ont été précédemment dépliés le resteront.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>instances multiples</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>De nombreux modules de darktable peuvent être appliqués plus d&amp;rsquo;une fois dans le pipeline graphique. Chaque instance d&amp;rsquo;un module se comporte de manière indépendante, obtenant son entrée du module qui le précède dans le pipeline graphique et délivrant sa sortie au module qui le suit.
Comme pour l&amp;rsquo;instance de base d&amp;rsquo;un module, toutes les instances peuvent être déplacées indépendamment dans le pipeline graphique soit en maintenant Ctrl+Maj pendant le glisser-déposer, soit en choisissant monter ou descendre dans le menu déroulant multiples instances.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>préréglages</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>Les préréglages vous permettent de stocker pour une utilisation future les paramètres d&amp;rsquo;un module couramment utilisé. Certains modules sont déjà livrés avec des préréglages prédéfinis et vous pouvez également définir les vôtres. Les préréglages internes et définis par l&amp;rsquo;utilisateur peuvent être affichés en cliquant sur le menu des préréglages dans [entête du module](./ module-header.md).
Most of the functionality described here applies to processing modules only. However, presets can also be used with some utility modules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>les contrôles du module</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>🔗curseurs Les curseurs proposent cinq méthodes d&amp;rsquo;interaction différentes, en fonction du niveau de contrôle dont vous avez besoin.
 clic gauche Cliquez n&amp;rsquo;importe où dans la zone du curseur pour définir la valeur. Vous pouvez également cliquer et faire glisser pour le modifier. Vous n&amp;rsquo;avez pas à viser le triangle ou même la ligne &amp;ndash; vous pouvez cliquer n&amp;rsquo;importe où sur toute la hauteur du curseur, y compris le label. molette de la souris Survolez le curseur avec votre souris, puis utilisez la molette de votre souris pour ajuster la valeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ondelettes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Les ondelettes sont une technique utilisée dans le traitement d&amp;rsquo;image pour séparer (ou décomposer) une image en un certain nombre de couches distinctes, chacune contenant un niveau de détail différent. Après avoir décomposé une image de cette manière, un module peut limiter son traitement à une ou plusieurs de ces couches de détail, puis reconstituer les couches à la fin pour former son image de sortie. Cela nous permet d&amp;rsquo;avoir une précision chirurgicale sur les caractéristiques de l&amp;rsquo;image que nous souhaitons impacter lorsque nous travaillons avec un module.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
