<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/</link>
    <description>Recent content on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/print/overview/</guid>
      <description>Esta vista es sobre impresi贸n. Porque imprmir no es f谩cil, hay varios aspectos t茅cnicos a tener en cuenta.
Despu茅s de seleccionar una imagen en la [vista de mesa de luz] (../ mesa de luz / _index.md), uno puede ingresar el m贸dulo [configuraci贸n de impresi贸n] (../ module-reference / utility-modules / print / print-settings.md) para ajuste la configuraci贸n de la impresora e inicie la impresi贸n.
Este m贸dulo admite el perfil ICC de la impresora, que es algo obligatorio si desea obtener una impresi贸n de alta calidad cercana a la imagen que se muestra en la pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vista de imprimir</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/print/print-view-layout/</guid>
      <description>El 谩rea central muestra el dise帽o de la imagen en el papel (el 谩rea blanca). Es posible que aparezcan algunos bordes grises alrededor de la imagen para representar el 谩rea imprimible (la p谩gina menos los bordes) no rellenada por la imagen.
La [tira de im谩genes] (../module-reference /utility-modules/shared/filmstrip.md) debajo de la imagen le permite seleccionar m谩s im谩genes.
panel izquierdo  collections Filter the list of images displayed in the lighttable. [informaci贸n de la imagen] (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajustes de impresi贸n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</guid>
      <description>Administre la configuraci贸n de la [vista de impresi贸n] (../../../ print / _index.md) e inicie la impresi贸n.
controles del m贸dulo impresora  impresora Seleccione una de las impresoras instaladas. medios de comunicaci贸n El tipo de soporte cargado en la impresora (papel normal, papel fotogr谩fico brillante, etc.). perfil El perfil ICC de la impresora para el papel cargado. Este es el perfil espec铆fico de la impresora y el papel. Este perfil es la 煤ltima transformaci贸n del espacio de color aplicada a la imagen cuyo objetivo es crear una impresi贸n de alta calidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajustes de la c谩mara</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</guid>
      <description>El m贸dulo de configuraci贸n de la c谩mara le permite configurar un trabajo de captura de im谩genes.
Esto puede incluir secuencias, horquillado y capturas retrasadas. Tambi茅n puede controlar otros ajustes de la c谩mara, como el modo de enfoque, la apertura, la velocidad de obturaci贸n, ISO y balance de blancos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>collections</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Filtre las im谩genes que se muestran en la vista de la mesa de luz y el panel de tira de pel铆cula utilizando atributos de imagen. Este conjunto de im谩genes filtradas se conoce como colecci贸n.
Todas las im谩genes importadas a darktable se almacenan en la base de datos de la biblioteca de darktable, junto con los atributos que describen cada imagen. Se puede definir una colecci贸n aplicando reglas de filtrado a estos atributos, creando as铆 un subconjunto de im谩genes para mostrar en la vista de la mesa de luz y el m贸dulo de tira de pel铆cula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>editor de metadatos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Edite los metadatos (t铆tulo, descripci贸n, creador, editor, derechos, etc.) de las im谩genes seleccionadas.
controles del m贸dulo  campos de entrada de metadatos Se muestra un campo separado para cada elemento de metadatos. Mantenga presionada la tecla Ctrl mientras se desplaza con el mouse para aumentar la altura de un campo. Presione Ctrl + Enter para insertar una nueva l铆nea. Presione Entrar para aplicar cualquier texto ingresado en el campo de metadatos actual a las im谩genes seleccionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geoetiquetado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importe y aplique datos de seguimiento GPX a una selecci贸n de im谩genes.
Este m贸dulo es com煤n a las [mesa de luz] (../../../ lighttable / _index.md) y [map] (../../../ map / _index.md). Sin embargo, se proporciona un modo mejorado en la vista de mapa que le permite obtener una vista previa de la posici贸n de las im谩genes a lo largo de las pistas GPS mientras ajusta la fecha / hora (desplazamiento) y la zona horaria de las im谩genes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informaci贸n de la imagen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Este m贸dulo muestra la informaci贸n incrustada dentro de los datos Exif de una imagen, as铆 como una serie de campos de datos adicionales definidos por darktable.
Al pasar el rat贸n sobre las miniaturas de im谩genes, los datos del m贸dulo se actualizan autom谩ticamente para mostrar informaci贸n sobre la imagen que se encuentra actualmente debajo del cursor del rat贸n.
preferencias La opci贸n &amp;ldquo;preferencias &amp;hellip;&amp;rdquo; en el men煤 de ajustes preestablecidos abre un cuadro de di谩logo con una lista de todos los campos que est谩n disponibles para su visualizaci贸n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>picos de enfoque</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>El m贸dulo picos de enfoque le permite identificar qu茅 partes de la imagen son n铆tidas y enfocadas. Funciona tanto en la vista de mesa de luz, donde puede ver f谩cilmente de un vistazo qu茅 im谩genes son n铆tidas y cu谩les est谩n borrosas, y en la vista de cuarto oscuro, cuando est谩 procesando una sola imagen.
El m贸dulo se activa haciendo clic en el icono de pico de enfoque (! [Icono de pico de enfoque] (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sesi贸n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/tethering/session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/tethering/session/</guid>
      <description>Una sesi贸n es una secuencia de exposiciones tomadas en modo de captura y colocadas en un solo rollo de pel铆cula. Una nueva sesi贸n significa la creaci贸n de un nuevo rollo de pel铆cula.
El m贸dulo de sesi贸n le permite establecer un c贸digo de trabajo, que puede usarse para crear su nuevo rollo de pel铆cula. Consulte [Preferencias&amp;gt; Importar&amp;gt; Opciones de sesi贸n] (../../../ Preferencias-Configuraci贸n / Import.md) para obtener detalles sobre c贸mo crear nuevos rollos de pel铆cula utilizando la variable $ (JOBCODE) en el m贸dulo de sesi贸n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tira de pel铆cula</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>La tira de pel铆cula se puede utilizar para cambiar r谩pidamente entre im谩genes en cualquier vista de la mesa oscura. Las im谩genes que se muestran son las mismas que se muestran en la vista de la mesa de luz y est谩n definidas por la colecci贸n seleccionada actualmente.
  La tira de pel铆cula se puede encender y apagar usando el atajo Ctrl + F. La altura del panel de la tira de pel铆cula se puede cambiar haciendo clic y arrastrando su borde superior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visi贸n en directo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</guid>
      <description>Este m贸dulo le da control del modo de visualizaci贸n en vivo de su c谩mara. Se admiten funcionalidades como la configuraci贸n del enfoque, la rotaci贸n, la adici贸n de gu铆as y superposiciones.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
