<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>modules de traitement on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/</link>
    <description>Recent content in modules de traitement on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>adoucir (effet Orton)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Créer une image adoucie en utilisant l&#39;effet Orton.
Michael Orton a obtenu ses résultats sur des diapositives en utilisant deux expositions de la même scène, une bien exposée et une surexposée. Il a ensuite utilisé une technique de chambre noire pour fusionner ces deux images en une image finale où l&amp;rsquo;image surexposée était floue.
Ce module est une quasi-copie du processus analogique d&amp;rsquo;Orton dans le domaine numérique.
🔗les contrôles du module  taille La taille du flou de l&amp;rsquo;image surexposée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajustements de base (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié dans darktable 3.6 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le panneau d&amp;rsquo;accès rapide.
 Un module pratique qui combine les contrôles des modules exposition, reconstruction des hautes lumières, balance couleur et vibrance en un seul module.
Bien que ce module puisse fournir un moyen rapide et pratique d&amp;rsquo;effectuer des ajustements simples d&amp;rsquo;une image, il doit être utilisé avec précaution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance couleur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Un outil polyvalent pour ajuster la balance des couleurs de l&amp;rsquo;image.
Ce module peut être utilisé pour inverser les dominantes de couleurs parasites ou pour améliorer l&amp;rsquo;atmosphère visuelle d&amp;rsquo;une image à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;étalonnage des couleurs, une technique populaire dans l&amp;rsquo;industrie du cinéma.
🔗présentation Le module balance couleur vous permet de décaler les couleurs de manière sélective par plage de luminance : ombres, tons moyens et hautes lumières. Il le fait en utilisant deux méthodes différentes :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance des blancs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Ajuster la balance des blancs de l&amp;rsquo;image en modifiant la température et la teinte, en définissant un coefficient pour chaque canal (RVB) ou en choisissant dans la liste des paramètres de balance des blancs prédéfinis.
Les paramètres par défaut de ce module sont dérivés de la balance des blancs du boîtier stockée dans les données Exif de l&amp;rsquo;image.
La balance des blancs n&amp;rsquo;est pas conçue comme un module «créatif» &amp;ndash; son objectif principal est de corriger techniquement la balance des blancs de l&amp;rsquo;image en s&amp;rsquo;assurant que les objets de couleur neutre de la scène sont rendus sous forme de couleurs neutres dans l&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
