<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sujets spéciaux on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/</link>
    <description>Recent content in Sujets spéciaux on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>variables</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable prend en charge la substitution de variables dans un certain nombre de modules et dans les préférences. Par exemple :
  Définition des noms de fichiers dans le module exporter sélection
  Affichage des informations de l&amp;rsquo;image dans la ligne d&amp;rsquo;informations de l&amp;rsquo;image de la chambre noire
  Affichage des informations de l&amp;rsquo;image dans les superpositions et les info-bulles de la table lumineuse (voir préférences &amp;gt; table lumineuse)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ordre des modules par défaut</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/module-order/</guid>
      <description>Les sections suivantes décrivent l&amp;rsquo;ordre des modules par défaut dans le nouveau flux de travail relatif à la scène et le flux de travail originel relatif à l&amp;rsquo;affichage. Notez que dans les sections suivantes, l&amp;rsquo;ordre des modules va du haut (fichier d&amp;rsquo;entrée) au bas (image de sortie).
🔗ordre des modules relatif à la scène L&amp;rsquo;ordre par défaut des modules lors de l&amp;rsquo;utilisation du nouveau flux de travail relatif à la scène est le suivant :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contribuer à dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Cette page définit le guide de style pour dtdocs et donne des informations sur la manière de contribuer au projet.
La page est incluse dans le manuel de l&amp;rsquo;utilisateur afin que vous puissiez voir comment elle est écrite et rendue. Veuillez aller sur GitHub pour voir la source de cette page.
The manual structure and content have been carefully considered based on the following critera:
 The manual should be comprehensive &amp;ndash; it should describe all of the functionality available in darktable It should have a consistent and logical structure and every piece of functionality should have its own logical place within that structure It should be as long as necessary but as short as possible &amp;ndash; brevity is a must It should be objective Functionality should be explained once and only once (with the exception of the basic workflow guidelines in the overview section) Images should be included only where necessary to improve understanding of key principles and should not contain text unless it is unavoidable  We are generally not interested in:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>traduire dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/special-topics/translating/</guid>
      <description>Traduire la documentation de darktable se fait via notre instance de Weblate.
Vous pouvez soit utiliser l&amp;rsquo;interface utilisateur Web de Weblate pour traduire la documentation, soit télécharger la traduction de Weblate sur votre ordinateur, la modifier, puis téléverser les modifications.
Veuillez effectuer tous les travaux de traduction via Weblate. Nous n&amp;rsquo;accepterons pas les pull resquests directement sur github pour mettre à jour les fichiers PO.
🔗Créer une nouvelle branche dans git  Créez une nouvelle branche avec git pour y travailler.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
