<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>le pipeline graphique on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/</link>
    <description>Recent content in le pipeline graphique on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>l&#39;anatomie d&#39;un module de traitement</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</guid>
      <description>Les éléments de base du traitement d&amp;rsquo;image dans darktable sont les modules de traitement. Afin de traiter une image raw, un certain nombre de ces modules agissent en séquence sur l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;entrée, chacun effectuant une opération différente sur les données de l&amp;rsquo;image. Pour ceux qui sont familiers avec Adobe Photoshop, le concept d&amp;rsquo;un module de traitement dans darktable est analogue à celui d&amp;rsquo;un calque d&amp;rsquo;ajustement car tous les deux effectuent un ajustement incrémentiel de l&amp;rsquo;image, en s&amp;rsquo;appuyant sur les ajustements précédents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>le pipeline graphique &amp; l&#39;ordre des modules</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</guid>
      <description>La séquence ordonnée des modules de traitement opérant sur un fichier d&amp;rsquo;entrée pour générer une image de sortie est connue sous le nom de pipeline graphique.
L&amp;rsquo;ordre des modules du pipeline graphique est représenté graphiquement par l&amp;rsquo;ordre dans lequel les modules sont présentés dans l&amp;rsquo;interface utilisateur &amp;ndash; le pipeline graphique commence par une image raw en bas de la liste, et applique les modules de traitement un par un, en empilant une à une les couches de traitement de bas en haut, jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;il atteigne le haut de la liste, où il produit l&amp;rsquo;image entièrement traitée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>l&#39;historique</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/history-stack/</guid>
      <description>L&#39;historique stocke l&amp;rsquo;intégralité de l&amp;rsquo;historique de développement pour une image donnée, dans l&amp;rsquo;ordre dans lequel les modifications ont été appliquées. Il est enregistré dans la base de données de la bibliothèque de darktable et dans le fichier lié XMP de l&amp;rsquo;image et persiste entre les sessions d&amp;rsquo;édition.
Chaque fois qu&amp;rsquo;un module de traitement est activé, désactivé, déplacé ou modifié, une nouvelle entrée est ajoutée en haut de l&#39;historique.
L’historique peut être consulté et modifié dans le module historique de la chambre noire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>annuler/refaire</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</guid>
      <description>Pendant que vous modifiez votre image, darktable enregistre toutes les modifications que vous apportez à cette image. Grâce à ce processus d&amp;rsquo;enregistrement, il est possible d&amp;rsquo;annuler et de refaire des modifications pour récupérer un état d&amp;rsquo;édition précédent. Notez que la fonction annuler/refaire est illimitée dans le nombre d&amp;rsquo;étapes lors de l&amp;rsquo;édition d&amp;rsquo;une image, mais est réinitialisée chaque fois que la chambre noire passe à une nouvelle image.
Tapez Ctrl+Z pour annuler la dernière modification et Ctrl+Y pour refaire la dernière modification annulée (s&amp;rsquo;il y en a une).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
