<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>compartido on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/</link>
    <description>Recent content in compartido on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>collections</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Filtre las im치genes que se muestran en la vista de la mesa de luz y el panel de tira de pel칤cula utilizando atributos de imagen. Este conjunto de im치genes filtradas se conoce como colecci칩n.
Todas las im치genes importadas a darktable se almacenan en la base de datos de la biblioteca de darktable, junto con los atributos que describen cada imagen. Se puede definir una colecci칩n aplicando reglas de filtrado a estos atributos, creando as칤 un subconjunto de im치genes para mostrar en la vista de la mesa de luz y el m칩dulo de tira de pel칤cula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>editor de metadatos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Edite los metadatos (t칤tulo, descripci칩n, creador, editor, derechos, etc.) de las im치genes seleccionadas.
游댕controles del m칩dulo  campos de entrada de metadatos Se muestra un campo separado para cada elemento de metadatos. Mantenga presionada la tecla Ctrl mientras se desplaza con el mouse para aumentar la altura de un campo. Presione Ctrl + Enter para insertar una nueva l칤nea. Presione Entrar para aplicar cualquier texto ingresado en el campo de metadatos actual a las im치genes seleccionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geoetiquetado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importe y aplique datos de seguimiento GPX a una selecci칩n de im치genes.
Este m칩dulo es com칰n a las [mesa de luz] (../../../ lighttable / _index.md) y [map] (../../../ map / _index.md). Sin embargo, se proporciona un modo mejorado en la vista de mapa que le permite obtener una vista previa de la posici칩n de las im치genes a lo largo de las pistas GPS mientras ajusta la fecha / hora (desplazamiento) y la zona horaria de las im치genes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informaci칩n de la imagen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Este m칩dulo muestra la informaci칩n incrustada dentro de los datos Exif de una imagen, as칤 como una serie de campos de datos adicionales definidos por darktable.
Al pasar el rat칩n sobre las miniaturas de im치genes, los datos del m칩dulo se actualizan autom치ticamente para mostrar informaci칩n sobre la imagen que se encuentra actualmente debajo del cursor del rat칩n.
游댕preferencias La opci칩n &amp;ldquo;preferencias &amp;hellip;&amp;rdquo; en el men칰 de ajustes preestablecidos abre un cuadro de di치logo con una lista de todos los campos que est치n disponibles para su visualizaci칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>picos de enfoque</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>El m칩dulo picos de enfoque le permite identificar qu칠 partes de la imagen son n칤tidas y enfocadas. Funciona tanto en la vista de mesa de luz, donde puede ver f치cilmente de un vistazo qu칠 im치genes son n칤tidas y cu치les est치n borrosas, y en la vista de cuarto oscuro, cuando est치 procesando una sola imagen.
El m칩dulo se activa haciendo clic en el icono de pico de enfoque (! [Icono de pico de enfoque] (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tira de pel칤cula</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>La tira de pel칤cula se puede utilizar para cambiar r치pidamente entre im치genes en cualquier vista de la mesa oscura. Las im치genes que se muestran son las mismas que se muestran en la vista de la mesa de luz y est치n definidas por la colecci칩n seleccionada actualmente.
  La tira de pel칤cula se puede encender y apagar usando el atajo Ctrl + F. La altura del panel de la tira de pel칤cula se puede cambiar haciendo clic y arrastrando su borde superior.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
