<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drucken on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/</link>
    <description>Recent content in Drucken on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/overview/</guid>
      <description>In dieser Ansicht geht es um den Druck. Drucken ist nicht einfach und es müssen eine ganze Reihe von technischen Aspekten berücksichtigt werden.
Nach dem Anwählen eines Bildes in der Ansicht Leuchttisch wählt man das Modul Druckeinstellungen um die Einstellungen für den Druck auszuwählen und den Druck auszulösen.
Dieses Modul unterstützt die ICC Profile des Druckers, was zu empfehlen ist, wenn du eine gute Qualität des Druckes erreichen willst, der dem Bild auf dem Bildschirm entspricht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestaltung des Druckfensters</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/print-view-layout/</guid>
      <description>Die zentrale Fläche zeigt das Bild auf dem Druckpapier (weisse Fläche). Es können graue Ränder für das Bild angewählt werden, um die mögliche zu druckende Fläche anzuzeigen (die Seite minus die Ränder), die nicht durch das Bild gefüllt werden.
Der Filmstreifen unter dem Bild erlaubt es dir weitere Bilder anzuwählen.
🔗Linkes Bedienfeld  collections Filter the list of images displayed in the lighttable. Bild Informationen Zeigt die Bild Informationen  🔗Rechtes Bedienfeld  Druckeinstellungen Druckeinstellungen vorwählen und den Druck auslösen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
