<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>interface utilisateur on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/</link>
    <description>Recent content in interface utilisateur on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>vues</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>Il y a six vues différentes disponibles dans darktable :
 table lumineuse Gérer les images et les collections. chambre noire Développer une seule image. carte Montrer sur une carte les images contenant des données de géolocalisation et des nouvelles images géolocalisées manuellement. impression Envoyer des images à votre imprimante. diaporama Affichez les images sous forme de diaporama, en les traitant à la volée. capture Capturez à distance et enregistrer des images prises avec un appareil photo connecté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposition de l&#39;affichage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>La disposition de l&amp;rsquo;affichage est la même pour toutes les vues. Elle consiste en une zone centrale bordée par des panneaux :
    zone centrale : Contient des informations et la fonctionnalité spécifique de la vue actuelle.
  panneau gauche : Contient des modules principalement utilisés pour fournir des informations.
  panneau droit : Contient des modules principalement utilisés pour le traitement d&amp;rsquo;image.
  bannière supérieure : Contient des informations sur la version actuelle de darktable et vous permet de basculer entre les vues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pellicule</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>La pellicule, lorsqu&amp;rsquo;elle est activée, est affichée en bas de l&amp;rsquo;écran ; sauf dans la vue table lumineuse, où elle est remplacée par le module chronologie. Elle affiche les images de la collection actuellement sélectionnée dans la vue table lumineuse. Vous pouvez naviguer le long de la pellicule en faisant défiler avec la molette de la souris.
La pellicule vous permet d&amp;rsquo;interagir avec les images lorsque vous n&amp;rsquo;êtes pas dans la vue table lumineuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>panneau supérieur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Le panneau supérieur est commun à toutes les vues darktable et fournit un certain nombre de fonctions utilitaires courantes.
  🔗Sur le côté gauche  afficher Choisir les images à afficher dans la table lumineuse/la pellicule, en fonction du nombre d&amp;rsquo;étoiles et du statut de rejet. trier par Choisir le critère de tri dans la liste déroulante.   ordre de tri Changer l&amp;rsquo;ordre de tri (croissant/décroissant) avec la bascule flèche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raccourcis clavier</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>La plupart des fonctionnalités de darktable peuvent être contrôlées via des raccourcis clavier qui peuvent être personnalisés dans préférences&amp;gt;raccourcis clavier.
Appuyez sur la touche H (pour obtenir de l&amp;rsquo;aide) dans n&amp;rsquo;importe quelle vue de darktable pour afficher une liste de tous les raccourcis applicables à cette vue.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
