<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>modes de la table lumineuse on darktable 3.5 (dev) user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/</link>
    <description>Recent content in modes de la table lumineuse on darktable 3.5 (dev) user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>navigateur de fichiers</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</guid>
      <description>Dans le mode par défaut, les images sont affichées dans une grille avec un nombre réglable d&amp;rsquo;images par ligne.
🔗contrôles  zoomer Le nombre d&amp;rsquo;images dans chaque ligne peut être modifié à l&amp;rsquo;aide du curseur dans le panneau inférieur ou en maintenant la touche Ctrl enfoncée tout en faisant défiler la vue centrale avec votre souris. navigate You can navigate through the images using the arrow keys (←/→/↑/↓) or by scrolling with your mouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>table lumineuse zoomable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</guid>
      <description>Le mode table lumineuse zoomable fournit une manière différente de parcourir de grandes collections d&amp;rsquo;images.
🔗contrôles  zoomer Faites défiler avec la molette de la souris pour effectuer un zoom avant et arrière de la table lumineuse (à comparer à Ctrl+défilement dans le mode navigateur de fichiers Le zoom des miniatures ne modifie pas le nombre de miniatures par ligne, de sorte que la table lumineuse peut dépasser la zone visible de tous les côtés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sélection</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/culling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/culling/</guid>
      <description>La disposition sélection permet d&amp;rsquo;afficher les images côte à côte pour les comparer facilement.
🔗contrôles  zoom En mode de sélection, vous pouvez zoomer les images (jusqu&amp;rsquo;à 100%) en maintenant la touche Ctrl enfoncée tout en faisant défiler avec la molette de la souris. Effectuez un panoramique dans les images zoomées avec un clic+glisser. Par défaut, zoomer et faire un panoramique sont synchronisés entre toutes les images visibles. Si vous souhaitez zoomer ou faire un panoramique uniquement sur une image spécifique, ajoutez la touche Maj aux actions ci-dessus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aperçu complet</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr-fr/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</guid>
      <description>Dans chacun des modes de la table lumineuse, vous pouvez afficher un aperçu entièrement agrandi de l&amp;rsquo;image qui se trouve actuellement sous le pointeur de la souris en appuyant et en maintenant enfoncée la touche W. Cela est utile pour inspecter de plus près une image tout en notant et en sélectionnant des images.
Maintenez les touches Ctrl+W enfoncées pour effectuer un zoom complet sur l&amp;rsquo;image et pour identifier aussi toutes les régions de netteté de l&amp;rsquo;image qui peuvent indiquer que l&amp;rsquo;image a bien été mise au point.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
